# Gulp-runner

## Установка

### Node.js
Скачать и установить node.js http://nodejs.org

### Git
Скачать и установить git http://git-scm.com/downloads  
Выбрать опцию 'Use Git from the Windows Command Prompt' во время установки. Добавить git в переменную PATH.

### Установка bower глобально
`$ npm install -g bower`

### Установка gulp глобально
`$ npm install --global gulp`  
Возможно, придется создать переменную NODE_PATH - см
[here](http://stackoverflow.com/questions/9587665/nodejs-cannot-find-installed-module-on-windows/9588052#9588052)

### Установка bower модулей
`$ bower install --save`

### Установка npm пакетов
`$ npm install --save`

### Запуск
`$ gulp`  
Сборка с critical css `gulp critical`

## Соглашение о написании стилей

### 1. Основные определения

#### 1.1 Блок
Определяет одну независимую сущность, ее поведение и состояния.
Пример: `row, column, menu, card`. Может быть реализован как простым css селектором, так и миксином или плейсхолдером. 
Расположение: `/style/common/blocks`.

#### 1.2 Миксин
Миксин определяет множественные правила на основе аргументов.
Расположение: `/style/common/mixins`.

    @mixin button ($color) {
      color: $color;
      background-color: lighten($color, 10);
    }
    
#### 1.3 Функция
Функция принимает параметры, возвращает результат вычислений. Расположение: `/style/common/functions`.

    @function foo($bar) {
        @return($bar);
    }
    
#### 1.4 Хелпер
Вспомогательный элемент, не существует самостоятельно. Также к хелперам относятся элементы, необходимые лишь 
на этапе разработки.
Расположение: `/style/common/helpers`.  
Пример: `indicator`

#### 1.5 Стили страницы
Определяют контекстные зависимости между элементами страницы. Код, который не может быть использован повторно. 
Также описание уникальных блоков, встречающихся лишь в одном месте. Если код начинает дублироваться,
необходимо создать блок или миксин.  
Стили каждой страницы располагаются в отдельной папке в `/style/pages`. Если сайт одностраничный, то каждый его блок 
описывается в отдельном файле.

#### 1.6 Опции
Файл с переменными для стандартизации различных параметров в процессе верстки. Также содержит
данные для инициализации компонентов, миксинов и функций. Расположение: `/style/vars`

### 2. Соглашение об именовании
Слова во всех названиях отделяются другого от друга дефисом `-`.

#### 2.1 Именование переменных

    $right-variable-naming
    $wrong_variable_naming
    $wrongVariableNaming

##### 2.1.1 Глобальные переменные
Глобальные переменные определяются только в файле `/style/options/vars.scss` и определяют общие для всего 
приложения свойства. Именуются с префиксом `g-`, например, `$g-font-family`.

###### 2.1.2.1 Глобальная переменная внутри модуля
Если необходимо создать глобальную переменную внутри модуля, ее название должно начинаться
с префикса `_`, далее название модуля, а в конце имя переменной. К именованию глобальных вспомогательных компонентов,
миксинов, плейсхолдеров и функций предъявляются те же требования.

    // Переменная
    $_button-font-size
    
    // Плейсхолдер
    %_button-text {
      font-weight: bold;
    }

##### 2.1.3 Конфигурационные переменные
Конфигурационные переменные хранят данные, необходимые для инициализации компонента, функции или миксина.
Имя состоит из названия компонента, функции или миксина, который они инициализируют, и постфикса `-config`.
Переменные, определяющие набор видов компонента заканчиваются постфиксом `-types-config`.

    // Концигурационная переменная
    $button-config: (
      color: red,
      font-weight: bold
    )
    
    // Определение видов или состояний блока
    $button-types-config: (
      hover: (
        color: blue
      ),
      active: (
        color: green
      )
    )

##### 2.1.4 Параметры функций, миксинов
Применимы общие требования к именованию переменных (см. п. 2.1).

    @function foo($bar) {
      @return($bar);
    }

### 3. Обработка ошибочных ситуаций
Следует проверять, заданы ли параметры в вызове функции и существует ли переменная, значение которой будет использовано.

#### 3.1 Сообщения об ошибках
Если не найдена переменная или не задан параметр, выводится соответствующее сообщение.
Формат сообщения: `[тип_модуля] [название_модуля]: [описание_ошибки]`, например, `function em: no config data`.  
Сообщения об ошибках:  
- Не найдена конфигурационная переменная - `no config data`  
- Не задан параметр `[имя_параметра] is not specified`  
- Не найден ключ в мапе `[имя_ключа] is not found in [имя_мапа]`

#### 3.2 Проверка

##### 3.2.1 Конфигурационные переменные

    @if variable-exists(foo) == false {
      @error 'module_type module_name: no config data';
    }

##### 3.2.2 Параметр функции
Следует проверять только обязательные параметры, не имеющие значения по умолчанию.
В случае ошибки функция кидает `@warn` и возвращает null.

    @function foo($bar, $foobar: 1) {
      // В данном случае у функции два параметра, но проверяется только обязательный
      @if $bar {
        @return true;
      }

      @warn "function foo: $bar is not specified";
      @return null;
    }

##### 3.2.3 Параметр миксина
Следует проверять только обязательные параметры, не имеющие значения по умолчанию.
В случае ошибки миксин кидает `@error`.

    @mixin foo($bar, $foobar: 1) {
      @if $bar {
        .foo {
          color: red;
        };
      } @else {
        @error "mixin foo: $bar is not specified";
      }
    }

##### 3.2.4 Ключ в мапе
Перед обращением к элементам мапа всегда стоит проверять, если ли такой ключ.

    @if map-has-key($foo, bar) {
      color: map-get($foo, bar);
    }
    
    // Если по данному ключу располагаются опциональные данные, то при отсутствии данного ключа сообщений об ошибке кидать не стоит.
    // Если по данному ключу располагаются обязательные данные, необходимо кинуть @error
    @if map-has-key($foo, bar) {
      color: map-get($foo, bar);
    } @else {
      @error "module_type module_name: bar is not found in $foo";
    }

### 4. БЭМ
`block__element_state_value`

    .button {
      @module: '.b-button';
      
      background: blue;
      
      &__text {
        font-weight: bold;
        color: red;
      }
      
      &_state_active {
        background: red;
        
        @{module} {
          &__text {
            color: blue;
          }
        }
      }
    }
    
    <a class="button">
        <span class="button__text"></span>
    </a>
    <a class="button button_state_active">
        <span class="button__text"></span>
    </a>
    
#### 4.1 Переменная `@module`
Хранит css имя миксина или компонента. Служит для упрощения кодирования (см п. 4).

### 5. Настройки табуляции
.scss - 2 пробела. Для мапов - 8 пробела.  
.html - 4 пробела.  
.js - 4 пробела.

## Работа с Foundation

Все подключения и настройки сторонних библиотек должны располагаться в 
папке `/style/vendor/[vendor_name]`.  
Сначала задаются значения для элементов Foundation в файле `foundation-settings`, 
а зетем подключаются **только** необходимые компоненты. Например, колонки, типографика.

    @include foundation-flex-grid;
    @include foundation-typography;
    
Для инициализации переменных Foundation должны использоваться переменные из файла
с общими переменными `/style/vars/vars.scss` для того, чтобы можно было управлять
внешним видом и поведением всего сайта из единого места.

## TODO

[https://app.asana.com/0/90258113767613/90258113767613](https://app.asana.com/0/90258113767613/90258113767613)